Les éléments constituant les livrables sont décrits ci-après :

\section{Tableau récapitulatif pour chaque livrable}

\todo{Inclure le tableau ici !} 

\section{Description des documents attendus par phase du projet}

Cette partie permet de récapituler l’ensemble des livrables à remettre lors de chaque phase du projet, en présentant de manière synthétique son contenu. \\

Pour les plans de chaque document, il faut référé au tableau récapitulatif de chaque livrable.

\subsection{Phase d’initialisation}

\subsubsection{Le dossier d’initialisation}

Il s’agit du présent document. Son objectif est de décrire le but du projet, ainsi que son contexte en terme d’objectifs, de périmètre, d’acteurs…. On y trouve également la description ci-présente des livrables. Le mode opératoire et les outils choisis sont définis. \\

Ce document permet également l’identification des différentes activités et tâches, de façon à élaborer un planning du projet. \\

Enfin, il contient tous les éléments concernant notre équipe, tant en terme d’organisation qu’en terme de gestion des risques.

\subsubsection{Le PAQ}

Le PAQ ou Plan d’Assurance Qualité permet de décrire la façon dont notre équipe s’organise de manière à produire des documents avec le meilleur rendu possible.

Ainsi, on retrouve tout ce qui concerne la gestion de la documentation du projet et le cycle de vie des documents. Notre processus de validation interne est documenté, de même que les procédures de recette client.

Enfin, il s’agit de lister l’ensemble des outils utilisés durant le projet.

\subsubsection{Tableau de bord du projet (hebdomadiare)}

Une description avec des captures d’écran du tableau de bord permettant le suivi de projet sera remis avec le dossier d’initialisation. Il doit permettre de suivre le projet de manière fine.

\subsection{Phase de formation}

\subsubsection{(Re)Découverte de la plateforme ARIS}

Chaque membre de l’équipe doit rendre un compte rendu de 2 pages sur son ressenti lors de l’initiation.

\subsubsection{Découverte plateforme SAP}

Chaque membre de l’équipe doit rendre un compte rendu de 2 pages sur son ressenti lors de l’initiation.

\subsection{Phase d’expression des besoins}

\subsubsection{Étude de l'existant}

Le but de ce rapport est de documenter l’organisation existante au sein de SPIE (processus, fonctionnement général) et informatique, afin d’en établir les avantages et les inconvénients.
Le rapport doit comporter environ une dizaine de pages.

\subsubsection{Benchmark}

Ce livrable peut s'appuyer sur des modèles ARIS. Ce rapport intermédiaire doit comprendre : \\

\begin{description}
    \item[\textbullet] Un résumé des scenarii des processus correctement élu depuis SAP ByD.
    \item[\textbullet] Un listing de progiciels avec des fonctionnalités intéressantes dans le cadre de l’étude.
    \item[\textbullet] Vérification de la conformité des solutions développées par rapport à l’existant.
\end{description}

\subsubsection{Spécification du SI cible}

Il s’agit ici de fournir un rapport intermédiaire concernant la modélisation en utilisant le formalisme ARIS. Ce rapport contiendra notamment : \\
\begin{description}
    \item[\textbullet] Les nouveaux modèles,
    \item[\textbullet] les modèles de l'existant modifiés,
    \item[\textbullet] les règles de gestion principales,
    \item[\textbullet] et la liste des axes d'amélioration.
\end{description}

\subsection{Phase : Dossier des solutions}

\subsubsection{Spécification d’une solution spécifique}

Les spécifications se présenteront sous la forme d’un rapport qui document les dimensions organisationnelle et informatique de la solution.

\subsubsection{Spécification d’une solution standard}

La spécification de la solution standard comprend : \\
\begin{description}
    \item[\textbullet] La description de la solution standard à l’aide de modèle correspond aux besoins de SPIE, incluant le référentiel SAP ByD de manière à voir les enjeux organisationnels
    \item[\textbullet] L’ensemble des scénarii SAP sélectionnés
    \item[\textbullet] Enfin, il contiendra :
        \begin{description}
            \item[\textbullet] les matrices ARIS montrant l’accord entre les processus élaborées par notre équipe, et ceux de SPIE,
            \item[\textbullet] les fonctions SAP,
            \item[\textbullet] et l’organigramme de SPIE.
        \end{description}
\end{description}

\subsubsection{Modélisation et configuration de la solution ERP}

Il s’agit à nouveau d’un rapport généré par ARISet contiendra : \\

\begin{description}
    \item[\textbullet] Les modèles permettant de décrire la solution standard répondant aux besoins de SPIE avec le standard SAP ByD, a un niveau suffisant pour permettre le dimensionement du projet, 
    \item[\textbullet] La configuration des scénarii SAP sélectionnés 
    \item[\textbullet] Des matrices ARIS montrant l’accord entre les processus élaborées par notre équipe, et ceux de SPIE.
\end{description}

\subsection{Phase : Bilan}

\subsubsection{Évaluation des solutions}

Il s’agit ici de remettre \bf{un dossier de choix}. Celui doit mettre en avant les forces et faiblesses de chaque solution.

\subsubsection{Restitution}

La restitution finale est constitué de deux livrables. On trouve : \\

\begin{description}
    \item[\textbullet] Une présentation
    \item[\textbullet] Un dossier bilan \\
\end{description}

Ces deux livrables auront pour but de donner l’ensemble des éléments quantitifs concernant le projet, de manière à détailler les compétences acquises sous la forme d’un tableau.
