
\section{Bilan d'avancement}

Concernant les tâches de production, l'équipe s'occupant de la production du rapport pour la solution ARIS a terminé son travail et commence à anticiper les tâches à venir telles que la réalisation de l'évaluation des solutions. Le comparatif des solution n'est pas encore envisageable car la seconde équipe, chargée de la solution spécifique, n'a pas encore totalement fini le dossier présentant cette dernière. Ce dossier sera tout de même terminé pour la séance suivante et livré comme convenu.\\

Les tâches ayant attrait à la Qualité comprennent à la fin de cette phase d'élaboration des solution la relecture et l'intégration des divers documents produits. Elles englobent également les tâches courantes de verification du respect du PAQ.\\

Les tâches de gestion de projet ont été quelques peu limitées pendant cette phase, le Chef de Projet ayant la majorité du temps participé à la constitution du dossier pour la solution spécifique. Les tâches définies pour la phase étant correctes, il n'a pas été nécessaire de les revoir. De plus, la surveillance des indicateurs a été réalisée et aucun situation alarmante ne s'est présentée, aucune action corrective n'a donc été entreprise. L'avancement des livrables est cohérent et il n'y a pas de glissement notable rencontré sur cet fin de phase. Il est clair que les temps ont été surestimés mais il semblerait que les membres ne remplisse pas le tableau de bord avec les durées réelles passées à travailler sur le projet. Une attention particulière sera portée sur ce point lors des prochaines séances.

\section{Bilan humain}

Un des membres est malade, ce risque était prévu dans le PAQ. Ceci ne pose pas de problème sachant que la solution standard est terminée et que ce membre faisait partie de cette équipe. La hausse concernant le moral se confirme. Aucune action corrective n'est donc à envisager. La fin du projet approche et les membres s'investissent de manière importante il est donc intéressant de constater qu'il n'y a pas d'essoufflement sur la durée.
